加RAM問題, 8+8G VS 8+32G

請教下巴打絲打們.
我手提電腦係聯想Y720, 用緊8+8G RAM, 用來剪片.
覺得效果一多就會慢,想加RAM, 打去買機既鋪,佢提議我加32G RAM,即係8+32G, 咁會好過16+16G, 有錢時再轉埋做32G+32G, 咁加32G, 型號係PNY PC4-21300收我$1180, 包安裝。
各位高手有冇咩見意呀?

16gb vs 40gb 緊係40好d

Lenovo呢啲舊世代機最多support 32gb ram，唔好話32+32，32+8都係浪費

Max Supported Size. 32 GB
只能行16G+16G

買條32G有機會認唔到

i7-7700hq

i5-7300hq

我講緊Lenovo舊版機，唔關CPU spec事
當時要support 64GB得P系workstation laptop先做到

咁即係可能加32G上去都冇用, 咁我加條16G上去?
我拎上去比佢試下加32G得唔得? 唔得改加16G? 多8G分別會唔會大?
唔想換新機, 覺得冇咁既需要,只係想係改善少少。

佢肯免費俾你試無話唔得
8+16同8+8行Dual唔會有好大分別
如果有限筆直建議就8+8用住先，如果部機本身只跟HDD嘅，不妨落本加條nvme ssd用嚟放library，一嚟速度提升非常多，二嚟換機可以拆番出嚟用唔會蝕
有錢嘅直接換埋16+16就完美

已經用緊SSD + HDD了.
咁佢幫安裝, 用唔到我當然唔比錢啦~

我想知如果32G用唔到係唔係就開唔到機同顯示唔到出來?
會唔會開到機同顯示到出來但用唔到?我怕買左又冇用姐~

我查左下, 官方都係答最高32G, 所以都係等有錢再去換,剪片比多D耐性~
謝謝各位解答~